# Подружиська

## ЧАВО

 * что это
	* справочник коллег/менторов
    * сеть профессиональных знакомств
 * для кого это
	* для занимающихся карьерным ростом
 * зачем это
    * для поиска контактов под конкретный проект или вопрос
    * потому что нет супер-приложений для сети профессиональных знакомств, за исключением сильно платных HR CRM
    * потому что облачные приложения/соцсети/чаты могут внезапно заблокировать или отключить
 * чего тут нет и почему
    * чувствительной информации. Её можно вспомнить глянув на фотографию или почитав карточку контакта
 * где брать контакты
    * чаты, соцсети, сервисы менторов, учебные курсы
    * [Android](https://support.google.com/contacts/answer/7199294)
    * [TG](https://telegramguru.info/instruktsiya-kak-importirovat-kontakty-v-zapisnuyu-knizhku-telefona-iz-telegram/)
    * [Yandex](https://yandex.ru/support/mail/web/abook.html#transfer-contacts)
    * [Mail](https://contacts.google.com/)
    * [VK](https://vk.com/wall-29218811_178157)
    * [habr](https://career.habr.com/) - похоже, что только вручную
    * LI - [синхронизировать](https://www.linkedin.com/help/linkedin/answer/a566336?lang=ru) или [экспортировать](https://www.linkedin.com/mypreferences/d/download-my-data)
    * Как правило, контакты можно залить в google через мобильное приложение, а оттуда уже выгрузить
    * можно поискать плагины для chrome/firefox, но это чревато их утечкой
 * как организовывать контакты
    * файлы и папки по местам или вехам карьеры/учёбы
    * для удобства поиска/сортировки можно перенести в csv/xslx, там есть группировка и фильтрация в столбцах
 * ограничения
    * это странно, но даже список контактов в смартфоне можно притянуть к ФЗ-152/GDPR
    * поэтому лучше писать минимум информации, только то, что понадобится, чтобы завязать разговор через Х лет

## Иван Иваныч

 * ![](./подружиська/иваныч.jpg)
 * Жил: Дефолт сити
 * Работал: работу в компании Компания
 * Преподавал: Предмет на курсах Курсы
 * Познакомились: на Мероприятии
 * Интересуется: интересным
 * Помогает: полезным
 * [TG](https://t.me/)


## Иван Иваныч

 * ![](./подружиська/иваныч.jpg)
 * Жил: Дефолт сити
 * Работал: работу в компании Компания
 * Преподавал: Предмет на курсах Курсы
 * Познакомились: на Мероприятии
 * Интересуется: интересным
 * Помогает: полезным
 * [TG](https://t.me/)

## Иван Иваныч

 * ![](./подружиська/иваныч.jpg)
 * Жил: Дефолт сити
 * Работал: работу в компании Компания
 * Преподавал: Предмет на курсах Курсы
 * Познакомились: на Мероприятии
 * Интересуется: интересным
 * Помогает: полезным
 * [TG](https://t.me/)
